<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <item name="espresso" type="string">От 8 до 22 грамм свежемолотого кофе засыпается в холдер кофеварки, тщательно разравнивается и затем прессуется темпером так, чтобы молотый кофе сформировался в ровную таблетку. Затем через получившуюся таблетку под давлением 9 бар пропускается разогретая до температуры 85—95 °C вода. Тонкость помола эспрессо выставляется таким образом, чтобы эспрессо объёмом около 30 мл экстрагировался за 21—30 секунд (через 1,5—2,5 секунды предынфузии) и имел массу 31-40 грамм (масса двойного эспрессо). Соотношение подходящего помола, подходящей темперовки (упрессовывания молотого кофе в холдере путём создания силы в 150—200 ньютонов), подходящей температуры воды и её стабильности, а также верного количества молотого кофе (около 8—12 или 18—22 грамм, сингл-, даблхолдер соответственно) — залог хорошего результата. Даже незначительное изменение любого аспекта из перечисленных испортит конечный продукт. Результат определяется визуально по цвету пенки (итал. crema) и по изгибающейся в первые секунды струйке кофе (так называемый «мышиный хвостик»).</item>
    <item name="americano" type="string">Американо готовится из одной или двух порций эспрессо, в который добавляется от 30 до 470 мл горячей воды. В процессе приготовления горячую воду можно брать как из эспрессо-машины, так и из отдельного чайника или подогревателя. Схожим по составу, однако отличающимся по рецептуре является кофейный напиток «Лонг блэк» (англ. Long Black).</item>
    <item name="capuchino" type="string">Классический итальянский напиток готовится по следующему рецепту: в керамическую чашку из кофемашины наливается одна порция эспрессо, после чего в чашку вливается подогретое и вспененное паром молоко. Иногда при вливании молока в эспрессо бариста особыми движениями создают на поверхности напитка рисунок — такая техника называется латте-арт. Качество эспрессо, температура молока, его консистенция и пропорции очень важны для получения хорошего капучино. Также текстура вспененного молока должна быть мелкодисперсной и походить на стеклянную поверхность, а его температура в питчере должна быть в пределах 60—65 °C. При достижении данной температуры в молоке происходит расщепление лактозы на глюкозу и галактозу, что делает его сладким.</item>
    <item name="latte" type="string">В Италии латте готовится в домашних условиях и обычно пьётся только до обеда. Для изготовления латте используется мока и чашка подогретого молока. Чаще всего латте готовится из порции эспрессо, которая заливается как горячим, так и холодным вспененным молоком. Соотношение эспрессо, взбитого молока и молочной пены у такого напитка 1:(2 или 3):1, что позволяет получить наилучшие вкусовые, ароматические и эстетические свойства напитка.</item>
    <item name="glasse" type="string">Сначала кофе варится в турке или кофемашине, после чего напиток требует охлаждения примерно до +10 °С. Затем кофе наливается в стеклянный стакан объёмом около 300 миллилитров и в него добавляется мороженое (составляет от общей массы примерно 25 %). В качестве дополнительных наполнителей также могут использоваться тёртый шоколад, леденцовая крошка, кокосовая стружка, молотая корица, орехи или порошок какао.</item>
    <item name="mokko" type="string">Измельчить на тёрке 10 г шоколада. Растопить на водяной бане 50 г шоколада с 1 ст. л. молока. Вылить растопленный шоколад в бокал. Сварить чёрный кофе (если нужно – подсластить) и перелить его в бокал. Не размешивать. Взбить холодное молоко капучинатором (должно нагреться до +65 °C). По лезвию ножа вылить молоко поверх кофе. Если сливки натуральные – взбить их (с сахаром) в крутую пену. Выложить сливки поверх молока. Посыпать тёртым шоколадом. </item>
    <item name="flat_white" type="string">Правильными считаются пропорции в соотношении 1:3, где: 1 часть готового эспрессо и 3 части вспененного молока с расширением 10 %. Итого в готовом напитке 220 мл: 150—160 мл молока (до вспенивания) и 58—60 мл доппио. Рекомендуется использовать свежемолотый кофе. Для удобства используется холдер с 20-граммовой корзиной, граммовка кофе в заклад 20 граммов, выход готового доппио 58—60 мл за 23—25 с, 150—160 мл молока вспенивается в 300 мл питчере с расширением 10 % и вливается круговыми движениями в готовый доппио.</item>
    <item name="raph" type="string">По легенде, раф-кофе появился в результате экспериментов в московской кофейне «Coffee Bean» в 1996—1997 годы. Постоянный посетитель кафе по имени Рафаэль отказывался от обычных кофейных напитков, и попросил бариста придумать что-то новое для него. В результате эксперимента троих бариста — Глеба Невейкина, Артёма Берестова и Галины Самохиной — появился кофейный напиток «для Рафа»</item>
    <item name="makiato" type="string">Макиато – это эспрессо с небольшим количеством молочной пены. Объём молока не должен превышать ½, в крайнем случае – 3/5 объёма кофе (на 25–30 мл эспрессо – не более 15 мл молока). Все напитки, в рецептах которых молока столько же или больше, чем кофе, классическим макиато называться не могут.</item>
    <item name="latte_makiato" type="string">Ла́тте макиато (latte macchiato) – молочно-кофейный коктейль, состоящий из трёх отличающихся друг от друга по цвету слоёв: снизу – молоко, посередине – кофе, сверху – белая молочная пенка с коричневым пятнышком кофе. Благодаря внешнему виду напиток и получил своё название: в переводе с итальянского «латте» означает молоко, а «макиато» – пятнистый. Коктейль подают в стеклянной посуде, так как он выглядит очень эффектно.</item>
</resources>